"Je zult best verrast zijn," vervolgde Lucy; "om zeker te zijn dat je het kon ik heb er nog geen idee van gehad; want ik durf te beweren dat hij nooit het de kleinste aanwijzing voor u of uw familie; omdat het altijd was bedoeld als een groot geheim, en ik weet zeker dat het zo getrouw is gehouden door mij tot dit uur.
Geen ziel van al mijn relaties weet ervan Anne, en ik had het je nooit moeten vertellen, als ik me niet had gevoeld de grootste afhankelijkheid in de wereld op uw geheimhouding; en ik echt vond mijn gedrag bij het stellen van zoveel vragen over mevrouw Ferrars moet zo vreemd lijken, dat het moet worden uitgelegd.
En ik denk niet Mr Ferrars kan ontstemd zijn, als hij weet dat ik je heb vertrouwd, omdat ik weet dat hij de hoogste mening heeft in de wereld van al jouw familie, en beschouwt jezelf en de andere Miss Dashwoods als zijn eigen zussen.
"- Ze zweeg even.
Elinor bleef even stil.
Haar verbazing over wat zij gehoord was aanvankelijk te groot voor woorden; maar ten slotte dwong ze zichzelf om te spreken en voorzichtig te spreken, zei ze met kalmte, die haar verbazing en bekommernis verdraagzaam goed verborgen hield-- "Mag ik het vragen als je verloving al lang bestaat?"
"We zijn deze vier jaar verloofd geweest."
"Vier jaar!"
"Ja."
Hoewel Elinor erg geschrokken was, voelde hij nog steeds niet in staat om het te geloven.
